# Platinum 更新日志

Tips: This changelog doesn't have English version.

注: 加粗的条目为**重要更新**

## 2.0.0-preview.5

### 新增功能、问题修复及改进

#### 总体

* 添加心跳包以防止实例卡在后台。

#### 导航栏

* 地址框支持拖拽文件。

#### 下载

* 支持下载带 Cookie 的文件和 blob: 开头的文件。

#### 网页

* 针对网页事件系统进行了优化。
* 修复了网页加载状态可能会提前结束甚至反复变为加载状态的问题。

## 2.0.0-preview.4

### 新增功能、问题修复及改进

#### 总体

* **我们为您带来了全新的安装程序 UI!**

#### 样式

* 更新了聚光灯效果的样式。

## 2.0.0-preview.3

### 新增功能、问题修复及改进

#### 多用户

* 修复了选中创建快捷方式后创建的快捷方式没有图标的问题。
* 修复了删除用户会报错的问题。

#### 数据同步

* 针对数据同步进行了一些优化，启动新实例时会重置 Hash 表以修复潜在的一些问题。

#### 性能

* 修复了开启启动加速后启动时会意外打开新窗口的问题。

#### 设置

* 修复了查看第三方 npm 包界面的查看 Chromium 第三方软件链接无效的问题。

## 2.0.0-preview.2

### 新增功能、问题修复及改进

#### 总体

* 提示: 此次更新包含大量代码重构和程序架构的更改，如发现问题，请向我们报告。
* **重构了大部分代码。**
* 此版本默认禁用了日志记录和显示以提升性能，如需要排查问题，请添加命令行参数 --enable-logging。

#### 多用户

* **本次更新带来了多用户支持，用户之间的设置和网页数据完全隔离，极大增强了安全型。您可创建多个用户，用于不同的使用环境。您还可以将用户固定到桌面，快速打开。**

#### 数据同步

* **本次更新带来了同步数据功能，只需填入 GitHub 的 Access Token 即可开启数据同步。**

#### 标签页栏

* 修复了新标签页标题显示为空白的问题。

#### 样式

* 修复了无模糊效果下窗口背景错误着色的问题。
* 调整了菜单、导航栏的样式。

#### 网页

* 新增 SVG 增强，会自动调节 SVG 的大小和位置以便更方便地查看。
* 修复了对 SVG 的兼容性问题。

#### 对话框

* 修改了对话框的样式和布局。

#### 其他

* 进行了一些其他改动，修复了大量问题。
* 去除不必要的依赖。

## 2.0.0-pre.1

### 新增功能、问题修复及改进

#### 总体

* **重构了菜单、对话框组件、全局媒体控制以及部分主界面的代码，极大优化了用户体验。**
* 去除了原生依赖。
* 修复了更改了某些需要重启浏览器的选项后，新开启一个实例可能会出现异常的问题。
* 更新 Chromium 至 105.0.5187.0。

#### 更新日志

* 修复了更新日志页面无法加载的问题。

#### 菜单

* **在这次更新中，我们为您带来了全新的菜单！**
* **修复了开启系统 Backdrop 后菜单背景渲染错误的问题。**
* 改进了原菜单的焦点管理和菜单动画的体验。

#### 对话框

* **在这次更新中，我们为您带来了全新的对话框动画！**
* 修复了多个菜单可以被同时打开的问题。
* 改进了原对话框的焦点管理。

#### 窗口

* **对初始化页面进行了大量改动，遇到问题时会显示页面指导您报告问题。**

#### 更新

* **修复了大量更新系统的逻辑问题。**

#### 开始

* 修复了开始搜索框输入空文本会打开一个新首页的问题。

#### 设置

* 设置修复了整体样式选项阴影被裁剪的问题。
* 设置关于选项卡内的其他第三方软件链接将被换为显示 Platinum 使用的第三方 npm 包。

#### 性能

* 开启睡眠标签页后，Platinum 内部的标签页将不会睡眠。

#### 网页

* **修改查看 HTML 源代码和查看 JavaScript 和 CSS 的页面样式，使其更加现代化。**
* **现已支持保存离线网页、保存为 PDF、打印网页等功能。**
* 优化了开新标签页的速度。
* 修复了点击为图片或链接创建二维码无反应的问题。
* 优化了搜索判断逻辑。
* 修复了 preload.js 无法加载的问题。
* 修复了部分网页亮暗色判断失效的问题。
* 修复了网页图标可能无法加载的问题。

#### 开始

* 修复了背景模糊选项不生效的问题。

#### 样式

* **在此次更新中我们为你带来了许多炫酷的视觉效果！**
* **Windows 11 Build 22523 及以上操作系统支持将程序自带的模糊效果替换为系统的 Mica, Acrylic, Tabbed 效果。**
* 针对旧版模糊效果的 UI 进行了深度优化，修复了一些 bug。
* 自定义主题色支持使用 HSL RGB RGBA HEX 等格式。
* 在暗色模式下将会自动给主题指定的主题色和自定义的主题色加亮。
* 修复了多选框在部分缩放下显示错误的问题。

#### 菜单

* **更多菜单中添加了下载、历史记录、全局媒体媒体控制的快捷入口。**

#### 全局媒体控制

* 优化了全局媒体控制的用户体验。
* 修复了全局媒体控制中的封面可能异常加载的问题。

#### 标签页栏

* 修复了部分可能导致无法操作标签页的问题。

#### 语言

* 修复了一些英语的翻译错误问题。

#### 其他

* 进行了一些其他改动，修复了一些问题。

### 已知问题

* 有可能出现随机性崩溃。
* 网页有时会无法滚动。

## 1.0.0

* Platinum 的第一个正式版本。

### 新增功能、问题修复及改进

#### 总体

* 整理了源码结构。
* 修复了程序 app.asar 过大的问题。
* Linux 版本支持自动设置自启动 (支持 GNOME 等桌面环境)。
* 更新 Chromium 至 104.0.5112.57。

#### 下载

* 下载完成后自动删除下载任务的 .aria2 文件。

#### 窗口

* 修复了冷启动时窗口可能会出现 Basic 主题边框的问题。
* 降低窗口不透明度，使 Acrylic 效果更加可见。

#### 标签页栏

* **优化并更新了标签页栏的动画，使其更易于操作。**
* 现已支持通过鼠标中键关闭标签页。
* 优化了关闭标签页的体验，在关闭最后一个标签页时后自动调整所有标签页的宽度。
* 修复了键盘导航顺序错误的问题。
* 优化了悬浮提示的显示效果。

#### 样式

* **新增流畅模式，专为低性能电脑打造，使用不卡顿。**

#### 开始

* **新增崩坏3、Minecraft 随机图片 (API 由 [HoratioWeb](https://api.443.fyi) 提供)。**

#### 更新

* **新增 Platinum Insider，加入的人能够收到预览版更新。**
* **修复了更新模块的一些逻辑错误。**
* 更新下载完毕后显示重启对话框，提醒用户进行重启。

#### 网页

* 查看证书现已支持显示证书链。
* 修复了在暗色模式下，部分网页背景错误显示为白色的问题 (例如 Twitter 等)。

#### 设置

* 一些样式上的修改。

#### 辅助功能

* **浏览器侧边栏 UI (例如设置、历史记录等) 现已兼容屏幕阅读器！**

## 1.0.0-pre.15

### 新增功能、问题修复及改进

#### 标签页栏

* 修复了从 Platinum 内置链接跳转到普通页面可能会出现的标签页管理错误。
* 修复了下载开始后标签页仍处于加载状态的问题。

#### 收藏夹

* 修复了收藏项目图标有时会错误显示的问题。

#### 样式

* **Windows 10 及以上操作系统支持将程序自带的模糊效果替换为系统的 Acrylic 效果。**

#### 开始

* **新增原神随机图片 (API 由 [HoratioWeb](https://443.fyi) 提供)。**

#### 网页

* 修复了从一个有证书的网页跳转到无证书的网页，显示的证书仍然是上一个网站的证书的问题。
* 修复了部分需要代理才能正常访问的网站意外显示网站不安全的问题。

#### 菜单

* 修复了更多菜单里关于 Platinum 按钮会跳转到设置的 "主页" 选项卡的问题。

#### 窗口

* **启动时在控制按钮处会显示一个 "DEV" 按钮，用于排查问题。**
* 修复了新建标签页按钮在未启动完毕时就显示的问题。
* 修复了启动时窗口标题不正确的问题。

#### 网页

* 加入完善键盘快捷键 (F12)。

#### 设置

* **在设置里加了个彩蛋 (提示: 在 egg 标签页中)。**
* 优化了设置侧边栏的体验。

#### 对话框

* 修复了对话框在高对比度模式下没有高亮边缘的问题。

#### 语言

* 修复了一些英语的翻译错误问题。

#### 其他

* 去除不必要的依赖。
* 修复若干小问题。

## 1.0.0-pre.14

### 新增功能、问题修复及改进

#### 总体

* 更新 Chromium 至 104.0.5112.39。
* 修复了更新日志格式意外出错的问题。

#### 开始

* 修复了开始页面无法正常加载的问题。

#### 网页

* 修复了普通网页滚动条是经典样式的问题。

#### 下载

* 优化了打开下载文件链接的样式。
* 修复了下载暂停，继续，取消时可能会意外出现空项目的问题。
* 下载完成的项目现在按从新到旧排列，优化用户体验。

#### 导航栏

* 修复了全局媒体控制按钮始终不显示的问题。

#### 菜单

* 优化了带滚动条菜单的滚动体验。

#### 全局媒体控制

* 改进了全局媒体控制的亮暗色判定。
* 全局媒体控制内的条目在加载信息时会隐藏控制按钮。

#### 样式

* 启动时的图标将使用版本特定的图标 (例如 Preview 版本使用 PRE 图标，正式版使用正式版的图标)。
* 修复了有时禁用模糊效果不会立即生效的问题。

#### 语言

* 修复了一些英语的翻译缺失问题。

#### 其他

* 修复若干小问题。

## 1.0.0-pre.13

### 新增功能、问题修复及改进

#### 总体

* **新版 Platinum 浏览器在 Microsoft Store 上发布！**
* 修复了使用 Platinum 打开带空格的文件、网址出现找不到文件的问题。

#### 网页

* **新增查看网站信息，快速查看网站安全性、证书等信息。**
* 修复了错误页面滚动条是经典样式的问题。
* 优化了错误页面的布局。

#### 语言

* 修复了一些中文 (繁体) 和 英语的翻译缺失问题。

#### 设置

* 更新了设置中的链接。

#### 更新

* 修复了无法更新的问题。

## 1.0.0-pre.12

### 新增功能、问题修复及改进

#### 总体

* **优化了从外部程序调用 Platinum 的处理逻辑。**
* 减少日志大小。
* 修复关闭窗口再打开窗口可能会出现错误对话框的问题 (在开启了启动加速后一般会出现此问题)。

#### 辅助功能

* **浏览器大多数 UI 现已兼容屏幕阅读器！**

#### 下载

* **新增下载管理功能，多线程同时下载，享受极速体验 (由 Aria2 提供支持)。**

#### 性能

* 开启睡眠标签页后，有媒体的标签页将不会睡眠。

#### 开始

* **开始页面左上角添加天气插件，当前天气一目了然。**

#### 网页

* **网页加载错误页面出现证书错误时提供继续访问选项。**
* **优化了源代码视图和其他支持亮、暗色的页面在暗色模式下的显示效果。**
* 网页加载错误页面新增启动游戏按钮。

#### 标签页栏

* 修复了过快切换并关闭大量标签页可能会出现的标签页管理错误。
* 修复了高对比度模式下标签页栏滚动条不可见的问题，并增加了标签页栏的高度。

#### 导航栏

* **更新导航栏样式和动画！**
* 更改在高对比度模式下框线的样式。

#### 窗口

* 改进了在全屏模式下的高对比度样式。

#### 标签页栏

* 修复了在高对比度模式下收藏夹项目鼠标悬浮样式显示错误的问题。

#### 设置

* 优化了当在有滚动条的选项卡切换到其他选项卡的动画。
* 优化了侧边栏打开和关闭的动画。
* 现已支持使用前进和后退在标签页之间切换。

#### 样式

* **大幅提升开启模糊效果后移动窗口时的性能，开始拖动时暂时隐藏模糊效果，结束拖动时重新显示模糊效果。**
* 修改了链接的样式，更加美观。
* 修改了暗色模式下按钮的颜色样式，更适用于比较亮的主题色 (例如浅黄色、浅蓝色)。
* 对话框和菜单支持超出屏幕滚动。
* 改进开启模糊效果后切换壁纸时的动画。
* 修复了开启模糊效果后切换多次壁纸可能导致的内存溢出问题。
* 优化禁用动画效果后的性能与效果。

#### 语言

* 修复了中文 (繁體) 和英语中的一些翻译错误。

#### 欢迎和捐赠页面

* 当窗口过小时会出现滚动条。

#### 其他

* 修复若干小问题。

### 已知问题

* 详见 [https://github.com/electron/electron/issues/34816](https://github.com/electron/electron/issues/34816)。

## 1.0.0-pre.11

### 新增功能、问题修复及改进

#### 性能

* **大幅度优化性能。**

#### 对话框

* 优化了对话框的弹出动画，取消背景模糊优化性能。

#### 标签页栏

* 为激活的标签页的标题加粗。

#### 收藏夹

* 在匿名窗口内在新窗口打开收藏项目，打开的应该是匿名窗口而不是普通窗口了。

#### 导航栏

* 修复了 Linux 下 Platinum 内置链接导航栏显示错误的问题。

#### 网页

* **新增网页加载错误页面，详细地显示错误代码 (支持多语言)。**
* **优化了判定是搜索还是网址的判定条件。**
* 二维码生成时对话框的位置现在会随着二维码的大小变化了。

#### 窗口

* 修复了全屏模式下如果收藏夹栏隐藏可能会出现的显示错误。

#### 样式

* **大幅度提升模糊效果性能。**
* **为亮色模式加入 "全模糊" 效果支持。**
* 修复在 Windows 7 下开启 Acrylic 效果后可能无法启动的问题。
* 修复在 Windows 7 下使用系统主题色，主题色颜色变灰的问题。
* 修复了在亮色模式下开启浏览器背景 "全模糊" 时，如果窗口未获得焦点，窗口背景会意外变黑的问题。

#### 设置

* 在非 Windows 平台下隐藏模糊效果选项。

#### 其他

* 修复若干小问题。

## 1.0.0-pre.10

### 新增功能、问题修复及改进

#### 总体

* 更新 Chromium 至 104.0.5073.0。
* **重构部分底层代码。**

#### 性能

* 睡眠的标签页将会变淡。
* 修复了标签页可能在错误的时间进入睡眠模式的问题。

#### 标签页栏

* 为标签页添加悬浮提示，显示它的标题和链接。

#### 导航栏

* **当你在导航栏上输入了内容时，程序将不会强制覆盖你输入的内容，改进体验，也可按 Esc 回到默认状态。**

#### 窗口

* **新增对网页全屏支持，按下 F11 可进入全屏。**
* **新增对全屏优化的布局，在全屏模式下顶栏会折叠，将鼠标移入上方即可展开。**
* 优化窗口在窄宽度下的布局。

#### 收藏夹

* **收藏夹现已支持新建文件夹并为收藏项目分类。**
* 收藏夹项目标题添加渐隐效果。
* 修复了在页面加载时或页面没有图标时收藏网址图标是上一个网页图标的问题。
* 修复了打开多个窗口时可以重复收藏同一个网址的问题。

#### 菜单

* 优化了右键菜单的显示效果，更适合鼠标用户使用。
* 在更多菜单中加入全屏按钮。

#### 设置

* 优化了切换选项卡时滚动条的样式。

#### 网页

* 网页发送的通知现在会正确显示了。

#### 其他

* 修复若干小问题。

## 1.0.0-pre.9

### 新增功能、问题修复及改进

#### 总体

* 更新 Chromium 至 102.0.5005.61。
* **对配置模块深度优化，更改配置秒速响应。**

#### 欢迎

* 为欢迎界面添加高清封面图。

#### 性能

* **新增启动加速，轻松秒开。**
* **新增标签页睡眠，节省 CPU 资源。**

#### 收藏夹

* **新增收藏夹功能，可将常用的网站添加到此处。**

#### 俄罗斯方块

* 修复了一些可能导致俄罗斯方块结束游戏时显示异常的问题。

#### 窗口

* **现在，在 Windows 11 上将鼠标移动到最大化按钮上会打开窗口快速布局菜单。**
* 为标题栏上的按钮增加圆角。
* 修复了在 Windows 上当窗口没有预览图时图标可能过于巨大的问题。
* 在初始化界面新增加载图标。
* 为单选框和多选框加入鼠标悬浮效果。

#### 设置

* 关于界面新增赞助、隐私政策、官方网址的链接。
* 关于界面检查更新出现错误时会显示错误信息。
* 访问指定 Hash Tag 会跳转到对应的设置页面 (例如输入 platinum://settings#about 可以访问关于页面)。

#### 赞助

* **新增赞助页面，可通过在地址栏输入 platinum://sponsor 进入。**

#### 菜单

* 修改菜单背景样式。
* 修复了菜单分割线在暗色模式下显示不正常的问题。

#### 网页

* **网页右键新增生成二维码。**
* **新增更美观的滚动条。**
* 增强了网页安全性。
* 加入完善键盘快捷键 (F5，Ctrl+F5)。
* 优化了关闭标签页的体验。

#### 菜单

* 修改右键菜单样式。

#### 其他

* 修复若干小问题。

## 1.0.0-pre.8

### 新增功能、问题修复及改进

#### 总体

* **~~重写用户偏好储存，弃用 Electron Store，修复了版本更新后部分选项没有指定默认值的问题。~~ (由于失误，在 pre.9 里修复)**

#### 安装包

* 安装时支持选择安装路径。
* 修复了卸载 Platinum 时注册表项可能没有完全移除的问题。

#### 标签页栏

* 修复了从普通页面跳转到 Platinum 内置链接或从 Platinum 内置链接跳转到普通页面时不显示加载动画的问题。

#### 语言

* 修复了中文 (繁體) 和英语中的翻译错误。

## 1.0.0-pre.7

### 新增功能、问题修复及改进

#### 总体

* 更新 Chromium 至 102.0.4999.0。
* **对样式进行了大量修改，导航栏 Acrylic，圆角标签页。**
* **支持将 Platinum 设置为默认浏览器。**

#### 俄罗斯方块

* **新增俄罗斯方块小游戏，可通过在地址栏输入 platinum://tetris 进入。**

#### 开始

* 现已支持关闭背景图片。

#### 语言

* **新增对中文 (繁體) 的支持。**

#### 网页

* 修复了多次按下 Esc 键 (停止网页加载) 会多次触发停止加载事件导致页面出现严重错误的问题。
* 修复了同网页内跳转 (例如点击 Hash Tag) 导航栏链接和全局媒体控制控件不更新的问题。
* 修复了在高对比度模式下网页中的颜色选取器控件可能显示不正常的问题。

#### 标签页栏

* 新增关闭标签页时新建标签页按钮的动画。
* 修复了标签页加载动画在高对比度下显示不正常的问题。

#### 菜单

* 修复了菜单层级错误的问题。

#### 全局媒体控制

* **全局媒体控制现已支持读取封面主题色。**
* 将全局媒体控制中的文字加粗。
* 修复了全局媒体控制在点击播放、暂停或画中画按钮时会切换到视频所在标签页的问题。

#### 样式

* 现已支持浏览器背景 "全模糊"。
* 主题色和动画选项现已在 Platinum 更新成功界面，更新日志界面上生效。

#### 窗口

* 关闭包含多个标签页的窗口前进行询问。
* 在初始化界面新增窗口控制按钮。

#### 网页

* **现在从普通页面跳转到 Platinum 内置链接或从 Platinum 内置链接跳转到普通页面支持无缝切换，不会重新创建新标签页。**

#### 其他

* 修复若干小问题。

## 1.0.0-pre.6

### 新增功能、问题修复及改进

#### 总体

* 压缩源码，加快运行速度。

#### 标签页栏

* 新增关闭标签页的动画。
* 改进新建标签页的动画。
* 新建标签页时横向滚动条会自动滚动到新建的标签页上。

#### 菜单

* 修复菜单中缩放按钮在高对比度下显示不正常的问题。

#### 全局媒体控制

* **新增全局媒体控制，可在一处管理您所有正在播放的媒体。**

#### 开始

* 更换 Pixiv 的反代服务器，加快加载速度。

#### 样式

* ~~修复在 Windows 7 下开启 Acrylic 效果后可能无法启动的问题。~~ (在 pre.11 里修复)
* 新增关闭全局动画的选项。
* 加载动画现已支持跟随主题色。

#### 设置

* 将主页中的主页网址分为 "使用开始界面" 和 "使用自定义 URL" 两个选项方便更改。

#### 其他

* 去除不必要的依赖。
* 修复若干小问题。

## 1.0.0-pre.5

### 新增功能、问题修复及改进

#### 开始

* **新增 "开始"，从一处开始，即可浏览整个 Web。**
* **新增来自 Unsplash 的随机图片，Bing 的每日一图，Pixiv 的随机图片，URL 上的图片，本地图片作为开始的背景图片，并支持背景图片模糊。**

#### 欢迎

* **加入版本更新成功的欢迎界面，可快速查看更新内容。**

#### 标签页栏

* 修改了切换标签页动画。
* 激活的标签页左下角和右下角加入圆角。
* 为激活的标签页加入阴影。

#### 导航栏

* 修复了在启用高对比度时，导航栏可能显示不正常的问题。

#### 设置

* **新增语言切换，无需重启浏览器。**
* 为设置中的更多控件加入阴影。
* 关于中的浏览器名称和作者名称换为自定义字体。
* 修复了设置需要加上 .html 后缀才能正常打开的问题。
* 修复了设置中部分间距显示错误的问题。

#### 更新

* 修复有时更新会卡住的问题。
* 增加更新错误的提示。
* 添加新更新状态图标。

#### 样式

* 修复了部分过渡动画不正常的问题。

#### 其他

* 修复若干小问题。

### 已知问题

#### 标签页栏

* 在拖拽标签页过程中创建新标签页时会出现意外错误。

## 1.0.0-pre.4

### 新增功能、问题修复及改进

#### 设置

* 修复了设置无法打开的问题。

## 1.0.0-pre.3

### 新增功能、问题修复及改进

#### 平台

* **新增对 Linux 的支持。**

#### 网页

* 修复了 Chromium Credits，在暗色模式下可能会出现的显示问题。
* **Chromium 内置链接 (如 chrome://gpu) 现在可以通过 Platinum 内置链接 (如 platinum://gpu) 进行访问。**

#### 语言

* **新增对英语的支持。**

#### 菜单

* 修复菜单中缩放按钮没有鼠标悬浮效果的问题。

#### 样式

* ** 新增使用自定义主题色、使用系统主题色、使用主题指定的主题色。**
* 主题色现在覆盖范围更广。
* 新增对 Acrylic 效果的开关。
* 增加亮色、暗色切换时的动画。

#### 更新

* 增加对 Linux 上更新的支持。

#### 其他

* 修复若干小问题。

### 已知问题

#### 设置

* 设置可能无法打开。

## 1.0.0-pre.2

### 新增功能、问题修复及改进

#### 总体

* 更新 Chromium 至 102.0.4962.3。
* 统一颜色管理系统，方便更改配色方案。

#### 网页

* **加入常用键盘快捷键 (如 Ctrl+R)。**
* 修复部分未设置背景颜色且未兼容暗色模式的网页，在暗色模式下可能会出现的显示问题。
* 为未设置背景颜色的网页加入白色毛玻璃背景。
* 加入对 PDF 查看的支持。

#### 辅助功能

* **完善对键盘操作的支持，对所选内容加入边框。**
* **完善对高对比度的支持。**

#### 设置

* 加入了切换标签页的过渡动画。
* 加入了安装更新的按钮。

#### 更新

* 修复了无法更新的问题。

#### 其他

* 去除不必要的依赖。

### 已知问题

#### 网页

* PDF 查看器查看 PDF 时可能会出现锯齿。
* 在高对比度模式下，网页中的颜色选取器控件可能显示不正常。

## 1.0.0-pre.1

* **Platinum 的首个版本。**